\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\author{M. en C. Jorge Garcia Bello}
\title{RENO_report}
\begin{document}
\chapter*{Reporte del análisis de datos del experimento RENO}

En este reporte se describe la información considerada en un 
análisis independiente de los datos experimentales recabados
por el experimento RENO \cite{Bak:2018ydk}, así como el procedimiento que permite 
tal análisis.

\section*{Estadística $\chi^2$}

La estadística $\chi^2$ utilizada en el presente análisis estadístico
se adopta de la útilizada en \cite{Bak:2018ydk}, \cite{Seo:2016uom} y
\cite{RENO:2015ksa}. La cual, tiene la forma

\begin{equation}
\chi^2=\sum_{i=1}^{N_{bins}} 
\frac{\left(O_{i}^{F/N}-T_{i}^{F/N}\right)^2}
     {U_{i}^{F/N}}
	  +
	  \sum_{d=N,F} \left(
	                  \frac{b^{d}}{\sigma_{bkg}^d}
	               \right)^2
	  +
	  \sum_{r=1}^{6}\left(
	                  \frac{f}{\sigma^r_{flux}}
	                \right)^2
	  + \left(\frac{\epsilon}{\sigma_{eff}}\right)^2
	  + \left(\frac{\eta}{\sigma_{scale}}\right)^2.
\end{equation}

\begin{itemize}
  \item $O_{i}^{F/N}$, es la proporción
  observada far a near de eventos a IBD 
  en el i-ésimo bin de energía, después de 
  de quitar el ruido o background.
  \item $T_{i}^{F/N}$, es la proporción 
  esperada far a near de eventos IBD. Esta 
  cantidad es función de otra, de tal 
  forma que $T_{i}^{F/N}=T_{i}^{F/N}(b^d,f,
  \epsilon,\eta;\theta_{13},\Delta m^2_{ee})$
  \item $U_{i}^{F/N}$, es la incertidumbre 
  estadística de $O_{i}^{F/N}$.
  \item $\sigma^{d}_{bkg}$, incertidumbre 
  del ruido o background por detector 
  near y far.
  \item $\sigma^{r}_{flux}$, incertidumbre 
  sistemática no correlacionada del flujo 
  de reactor.
  \item $\sigma_{eff}$, incertidumbre 
  sistemática no correlacionada de 
  detección y veto de tiempo (timing veto) .
  \item $\sigma_{scale}$, incertidumbre 
  sistemática no correlacionada de 
  escala de energía.
  \item $b^d$, $f$, $\epsilon$, $\eta$, son 
  los parámetros pull asociados a cada fuente 
  de incertidumbre $\sigma_{i}$, con $i=bkg,
  flux,eff,scale$.
\end{itemize}

\section*{Obtención de información}

A continuación se describe de dónde se 
obtienen los datos que conforman la 
$\chi^2$ y el proceso de obtención. 

\begin{itemize}
  \item $O_{i}^{F/N}$, 
  \item $T_{i}^{F/N}$
  \item $U_{i}^{F/N}$, 
  \item $\sigma^{d}_{bkg}$, 
  \item $\sigma^{r}_{flux}$, 
  \item $\sigma_{eff}$, 
  \item $\sigma_{scale}$,
\end{itemize}



\section*{Resultados del análisis}

\begin{thebibliography}{10}
%\cite{Bak:2018ydk}
\bibitem{Bak:2018ydk} 
  G.~Bak {\it et al.} [RENO Collaboration],
  %``Measurement of Reactor Antineutrino Oscillation Amplitude and Frequency at RENO,''
  Phys.\ Rev.\ Lett.\  {\bf 121}, no. 20, 201801 (2018)
  doi:10.1103/PhysRevLett.121.201801
  [arXiv:1806.00248 [hep-ex]].
  %%CITATION = doi:10.1103/PhysRevLett.121.201801;%%
  %29 citations counted in INSPIRE as of 20 Feb 2020

%\cite{Seo:2016uom}
\bibitem{Seo:2016uom} 
  S.~H.~Seo {\it et al.} [RENO Collaboration],
  %``Spectral Measurement of the Electron Antineutrino Oscillation Amplitude and Frequency using 500 Live Days of RENO Data,''
  Phys.\ Rev.\ D {\bf 98}, no. 1, 012002 (2018)
  doi:10.1103/PhysRevD.98.012002
  [arXiv:1610.04326 [hep-ex]].
  %%CITATION = doi:10.1103/PhysRevD.98.012002;%%
  %56 citations counted in INSPIRE as of 20 Feb 2020
  
 %\cite{RENO:2015ksa}
\bibitem{RENO:2015ksa} 
  J.~H.~Choi {\it et al.} [RENO Collaboration],
  %``Observation of Energy and Baseline Dependent Reactor Antineutrino Disappearance in the RENO Experiment,''
  Phys.\ Rev.\ Lett.\  {\bf 116}, no. 21, 211801 (2016)
  doi:10.1103/PhysRevLett.116.211801
  [arXiv:1511.05849 [hep-ex]].
  %%CITATION = doi:10.1103/PhysRevLett.116.211801;%%
  %187 citations counted in INSPIRE as of 20 Feb 2020
%\cite{Ahn:2012nd}
\bibitem{Ahn:2012nd} 
  J.~K.~Ahn {\it et al.} [RENO Collaboration],
  %``Observation of Reactor Electron Antineutrino Disappearance in the RENO Experiment,''
  Phys.\ Rev.\ Lett.\  {\bf 108}, 191802 (2012)
  doi:10.1103/PhysRevLett.108.191802
  [arXiv:1204.0626 [hep-ex]].
  %%CITATION = doi:10.1103/PhysRevLett.108.191802;%%
  %2019 citations counted in INSPIRE as of 20 Feb 2020
%\cite{Ahn:2010vy}
\bibitem{Ahn:2010vy} 
  J.~K.~Ahn {\it et al.} [RENO Collaboration],
  %``RENO: An Experiment for Neutrino Oscillation Parameter $\theta_{13}$ Using Reactor Neutrinos at Yonggwang,''
  arXiv:1003.1391 [hep-ex].
  %%CITATION = ARXIV:1003.1391;%%
  %234 citations counted in INSPIRE as of 20 Feb 2020

\end{thebibliography}
\end{document}